番6天工作真係好辛苦，有無同路人

文職，之前未試過番6日，岩岩轉工番6日但人工高左，但覺得好辛苦worklife唔balance,成日想裸辭。

有無人係咁

你自己揀嘅工怪邊個

以前翻6日 依家翻5日 但頂唔順文職 所以又辭職了

正常啦 香港人真係好撚慘
六日既工只適合返一d 唔洗用腦 又唔洗用太多體力 例如某d hea盤既保安 返工係打機玩電話

Fg都唔會揀6日工啦

工程人笑而不語

工程狗 番 6日係基本

行申 聽日要8-8

之前未試過番6日以為自己頂得住，因為人工計落多左諗住試下點知出左事

點頂得住。我發現長期番6日個人會累到效率低左

奉勸一句真係唔好返6日
而且政府見個個肯返6日更唔會推5日工作

quit 啦 唔好再助長呢個風氣
一個月得4日假左右
傻撚左啊？

星期六都要返全日，得返星期日叫做可以瞓晏D，起身hea半日聽朝又返工好似冇放過假咁，咁嘅日子我都試過真係好撚仆街

我返左八年六日工
最近轉左返五日工先發現原來係可以咁舒服...

歪風不可長
但仆街蝗落來頂爛市

辛苦左但人工高左，有咩好嘈？

6day狗也不屌

六天長短週都好攞命

返6日如果人工冇高到嘅，弱智仔先做
同埋要睇下高幾多，如果平均每日少咗人工嘅嘅話，都係搵笨柒
唔等錢洗真係完全唔會考慮

呢行俾狗做
工時又長期又趕

通常星期六都係返去冇嘢做坐到收工

星期六有時pm唔係到 個個返工係到磨時間，夠鐘就下午茶,成日坐係到扮工又無得打機悶到一個點

垃圾咁都捱唔到
大把人6日onshift

依家翻緊6日
星期日放完假好次無放咁
星期一又準時翻工

有冇60k

咪玩la 唔炒你 咪算係咁

咁仲番黎做咩 番完私人生活都冇埋

郵差返緊6日，大家做唔做？

I know that feel bro。我正正出現緊同一個問題

做地盤返六日 人大左頂唔順

我認自己係垃圾，但人生唔係淨係為份工

我都30+，體力真係無以前咁好，有時得一日休息跟本唔唔到氣

5日半都係on9

朝早晨咁早起身逼車返工
放下午已經攰無乜精力
就算下午有活動
玩半日已經完左星期六

到星期日心諗wtf
都無抖過

返6日,我選擇PT好過

試過番6日勞動工,根本回唔到體力

呢兩日咪又係一個人係屋企

幾個月放一日假既奴隸港豬路過

日薪$800
齋返5天工作 會窮

Balance 一定係返4日

職建辭

所以每個月兩日病假是必須的

20k 5日同20k 6日真係差好遠

星期六番全日定半日先?
工作時間如何?洗唔洗OT?

利伸都係番緊六日工

作為工程狗，返六日好正常

一個月放6日已經係極限
大佬唔洗抖抖咩

6says

洗唔洗ot?

如果搵到份好啱自己(興趣)嘅工，真係六日都Ok

其他就不了

係6日full day

係現實中好難搵到自己中意既工

呢d工返返到第三個星期頂唔順，咩都做唔到，放假淨係想攤屍咁攤，做人無哂意義

工程狗

同感

經一事 蔡一智

返7放2都想死

返6日返左成半年,已裸辭

返6日，星期六日要返
朝7.5至晚7.5

返9-6 shift既六日又點睇？

有機會做6 日， 冇所謂，橫掂冇fd

啱啱畢業嘅時候第一份工要返五日半
我都已經覺得心理好唔平衡一年返多人20幾日
所以成日請病假
想像唔到返六日唔單止心理唔平衡應該仲好攰

工程狗長長週是常識吧

Me 地盤office :
1-5 8:00am -6:00pm
6: 9:00-1:00

警察都番六日

有野要問我嗎？我返左起碼15年六天工作

十幾年前試過返5日半
葵涌返北角
諗起都痴撚線

返5.5天 想死

7天工作點睇

有， 我工作量其實要一星期七日先清得哂，頂多一年就想走。

健康同work life balance 係無價。

有啲興趣唔襯後生玩就無得玩。

同意，但有幾多工... 有咩工係四日

好勁 捱到8年....

有啲咩興趣

6轉5返唔到轉頭

頂唔住架 一星期得一日訓得晏

6日工真係好撚累

人工高咗幾多先？
除返開可能比5日仲低㗎

文職都好啊6日

返足七日，為左紅日OT雙計頂硬上

返工程 比較好已經係長短周
真係狗做

番頭3年工都係6-7日
當時做design狗要落埋地盤睇工程
一轉左去大公司番5日
真係試過番唔到轉頭

返六日工就要日日ot就死。。。

返六日工真係好辛苦

香港人真係命苦
工時長過人 , 日常生活物價又貴過人
樓價更加係全球第一

都不特止仲要有個仆街政府嫌香港人唔夠衰 , 隔一排又整獲傑野俾香港人嘆

唔好話生活 , 想起香港生存都好難

返六日真係同奴隸一樣
放假果日係俾你回血吊命

IT狗 本身好地地5日
自從接咗個on9 project
就變咗996ICU
屌佢老母 今日要翻去OT

觀塘師

咁返六日同要返六日（5日）你點簡

長短返半日
長短返全日
全長週返半日
定最恐怖既全長調返全日？

人高左<----包架

五日半

本身6日轉左5日番唔到轉頭

9-9 1-6 是基本吧

想轉工但出面搵唔返一樣人工

六日工 正垃圾
大家唔好揀

點頂, 返6日同冇假放冇分別
放假果日起身hea幾個鐘又準備聽朝返工

覺唔覺人口密度高地方的人條命真係賤d,點頂

星期六收工搭巴士，旁邊一對對情侶就行完街，又講又笑坐車返屋企，再望下窗外餐廳，人地一家大細就食大餐，而自己就on居居坐車返屋企唔知為乜

返過個零月5.5日 冇長短 真係難頂 人地星期六可訓晏啲 我就仲要同樣時間起身 不過個份返10點 已經算係可以遲啲起身 6日我真係唔咁想像會有幾辛苦

鬥慘黎托撚？
我夠可以屌你返埋啲垃圾6日on shift工啦

sor我返5日

咁你就收爹啦
捱捱捱捱你老母咩

咁真係大把人6日onshift體力工都照捱到呀

最慘係放假都冇野做，不如番工

我依家就係屌柒緊你呢種思想呀
咁你咁講 全部嘢同比自己慘啲嘅比 咁乜柒都唔可以有意見啦

垃圾咁都捱唔到 大把人後生冇飽飯食添啦 依家香港有飽飯食仲想點

垃圾咁都捱唔到 大把人失業添啦 有份工返住先咪好好

大把人屌你老母臭閪添呀

嗱5.5日真係好賤
6日扮5.5

6日 on night shift

番過5.5同6
其實少半日都差好遠
真係好遠...

低下階層未試過5天工作

有紅日頂下還好DD 冇紅日既月份難頂到

有咩大公司返五日😞

做design consultant 大判 subcontractor 冇一個係唔洗返六日

真係諗唔到

岩 果日唔係放假 係休息
你唔會想行街 唔會想做任何野 你只想好好休息

大陸蝗肯做 點抗赤化 自己諗

得罪講句 返六日果d工 9成9都係無良公司 做極都唔夠生活果d窮忙族工，狗都唔屌

果d人遲早要番7日工，只係報應未到

返5日都頂唔順

宜家份工1000-1830 5.5日見工嗰陣就話翻5日半 但實則通常禮拜六冇咩都唔洗翻

工程狗試過星期日都要番去做野
平時夜晚8-10點先收工
朝早番8點

我以前就係返六日，屌你老母臭閪勁撚辛苦，個人好似冇休息過咁，有一種好似無盡工作嘅感覺，嗰種感覺堅係難受，不過最後都俾人炒咗屌佢老母臭閪，不過好彩入咗政府，返五日終於脫離私人市場嘅地獄

所以覺得呢樣嘢根本好反智，根本大家都有共識星期六都係返去Hea，都唔知返嚟把撚，與其係咁不如寫到明一個禮拜返五日算撚數啦屌，根本一個星期返六日就係以前遺留落嚟嘅垃圾惡習

你以為星期日嗰日係假期？星期日係要來俾你準備下個星期嘅工作，所以嚴格來講放兩日先叫放假，放得一日根本就唔係假期係一種施捨，係一種符合法例嘅剝削行為

如果係政府工但六天工作呢

返六日工就係星期日瞓醒，諗起聽日又要返工

佢叫你ot做6日都話
如果係你揀既冇咩好怨
我見到份Account工15k要返6日心諗你出呢個post有冇預有人入黎in

以前做展覽試過有個項目趕住交貨踩咗30幾日冇放假，平均一日做16-18個鐘
最長個日兩晚冇番屋企係個場到瞓咗
但唔知點解好熱愛做展覽覺得時間過得好快有成功感
利申：港豬

我純粹想講主要你未搵到份有興趣自己鍾意做嘅工

我以前番過份文職5天半冇嘢做遲到少少番工冇人理一定準時收工有埋下午茶時間，但我覺得好撚辛苦每一秒都係捱緊

我呢三個禮拜做足7日
冇放過假，黎緊呢個禮拜六日好大機會都要返

返梗五日表示。四日先正常

政府自己大部分唔輪班的都 5day

私人公司就跟本唔會理你
總之法例一星期要有一日休息

如果係政府工 但六天工作呢?

番6日? 每星期就少左1日去玩

咁番七天個些人點...？

人工幾多先？寧願少幾千返五日
利申: 份工返五日都覺得休息得唔夠

任何工種要返5日半或者6日一概唔考慮
呢個係搵工既宗旨

6日

7AL

奴工假

當年畢咗業搵到嘅第一份工

做咗4個月就收皮

之後開始就返五日工

真係另一個世界

法例嘅嘢算吧啦，其實法例係每七日就有一日放假

得4日假期嘅人除非你一世都放同一日假，如果唔係一定犯咗法，不過呢啲嘢都係講下嘅姐

返過5.5天工作on shift 嘅我表示，有時連續踩10日嘅更期，我去到第五日已經開始頂唔順，第七至八日已無哂精力同心機，放假同放工一樣都係訓。

後尾去咗返五天工作，先發覺以前同行屍走肉無分別。
減人工都心甘情願

唉

香港奴隸制

Buffer 休息日子帶2曰 已經完全唔同世界
起碼 2日 可以遲起身 心情亦都有連放的感覺
同淨休1日。。。不能比較

重點係 返6日 唔代表你人工一定高過人

工程狗
諗緊點轉行 冇咩工請人

細個同屋企人唔啱
體力又好果陣返六日無問題
最好返夠七日添（廢事返歸見到屋企人）
宜家老了
好彩十年前轉到工返五日
放兩日假真係先叫life

返5日都好辛苦

WFH完返工多過3日都好辛苦

I know that feel

5日都多啦

啱啱放一日假，今日又返

你人工一樣，緊係差好遠
20k 5日 vs 24k 6日就有可比性

Same same
仲要炒鳩左我
真係多謝佢 如果唔係我會死頂
唔知道外面啲offer 咁好

而家9-6 (不過實質9:30-5:30)15al 5days
不過咁先係正常

希望下次再工 人工加20% 20日al

6日同5.5日工都唔易頂
好耐返過一次5.5日
返咗個半月辭職

依家返緊6日，返到懷疑人生，已祼辭，呢個時間休息下萛啦

5日半又好6日又好，太浪費時間，成個balance冇左，你星期五變左冇得出街，冇得夜訓
星期六要早起不特止，就算半日放工你休息都係唔夠，你要留半日做私人野，即係得返星期日可以真正休息
大家見到呢d工都唔好去見，一係打去屌9佢
好快個社會就唔會再有呢D閪工
以前都中計返過所謂5日半，根本就騙局，5日半 = 6日

5day同6day根本心理生理都兩個世界
5day星期五收工happy friday, 6day就諗聽日要返工
5day兩日假一日玩到盡，一日抖下hea下
6day得一日假想訓耐d, 起身已經得返半日，放左好似無放

工程你平時可以蛇唔講?
同大判二判三沙工人成Q日飲茶食飯
仲要勁多OT出，人工都唔會低，算幾好啦

5天工作都只係得一日俾你玩同做私人野
6天工作根本冇放假，一定拎去休息
可以4天就最好，完美

痴線... 8年點頂，1年都頂唔順啦

人工多左，因為賣多左時間
真係搵埋都夠睇醫生
無時間脫離工作咁

返五日已經係不人道行為

唔夠

打工仔需要有一日假期，係唔使掛住第二日返工。 否則嗰日係唔算假期。

14年工作都未返過6日

放2日假都已經唔夠，重要1日，搵到錢都無時間駛啦

其實係咪真係咁多野要做?
如果真係有野做，假設能夠壓縮去到5日做晒佢，放多日假唔好咩?
定係你行頭係星期六一定有對口俾單你地跟? 變左一定要有人坐寫字樓
除左零售工程醫療緊急服務同老細on9 諗唔到有咩原因要返埋星期六

番head office唔係坐site呀屌
你都識講 人工唔低係因為勁多ot
ot錢 係比normal hour低架
咪姐係做廉價勞工

睇幾錢啦，有錢返七日都得

5day係平衡到人際關係同生理健康
happy friday同1日假約人玩
1日假hea下陪屋企人

6day個人淨係會記住第二日要返工

返過6day轉左5day工
同自己講食10舊屎都唔會再返6day

其實唔洗討論

好多都冇

我5天半但輪休

又頂爛市

要放棄家庭 友情 愛情
不了

單身寡仔，無乜所謂，返工重好，唔洗比屋企人煩

5.5日都唔掂啦
一個禮拜先瞓得嗰一日
都未叉夠電就要繼續返工

對上呢個禮拜返足七日

嗰份工係你鐘意嘅都還好。唔鐘意嘅慘過食屎

鍾意又談唔上既，不過輕鬆無壓力，無咩人士鬥爭咁

返六日真係好似沒放過假咁

犯法

唔好做囉講到咁慘

完全做撚咗港奴，屌

勞工處，除非你係老細

我認我廢 要騎牛揾馬

有幾好pay 先

剛畢業白紙一張又想要相關經驗就要硬食呢類閪工

工程好多時候係7天工作 cls 行業，成班廢老真係奴隸黎，做壞曬風氣

我家下9-5:30 （成日要OT) 14AL 5days

辛苦到仆街，勁大壓力

出年二月準時俾信啦屌

打兩份

返緊6日，有時放假仲忙過返工

5日真係比到盡 6日真係唔撚掂

五日半都不了，重六日？

6日工梗係全日啦
半日嗰啲叫5日半

肺炎前每年復活節個個講飛去邊玩
屌你老母我就留係香港做奴隸

返緊5.5日, 不過星期6無野做, 返去食早餐睇下片發下呆咁, 唯一唔好就係要早起身

Engineer?

返shift 仲要返6日 比死更難受
有時仲要返十幾日先有假放

文職仲有6日
仲要連繼2份都係
你似係特登搵6日既黎返喎師兄

i know that feel bro

返半日但搭車食飯等返工成本係冇少過

返六日先好(前提係有OT錢)，淨番一日用黎應酬條女，啱啱好

屌被你咁講一講又好似係

長短週5日半
不過公司係屋企隔離

依家香港求其搵份全職係咪都要番6日？

成日問做乜姐
依家做政府工好興香咩
要埋沒自己良心向黨宣誓，仲講出嚟好似好威咁
返6日嘅工全部都垃圾㗎啦

你呢個case係多勞多得 番多一日咪多一日人工 好睇屋企等唔等你養 要咪照番

但我想講同樣人工番多一日 身體同心態已經差好遠

你圍返條數，你人工係低左，點會無視人工呢個因素
你話身體同心態，你24k 返6日同樣都會有呢個問題，兩者無矛盾

返5日半都好撚攰 玩下手要ot變左6日 cls

我聽過有長短週

簡單講，睇你願唔願意用錢換你時間同埋精神姐

想了解下政府工既威力

之前份工跑街性質
每日大約11點出門口
最遲78點收工
好彩既就5點甚收得工 甚至再早啲
中間實際上得4-5個鐘係做野
番足6日甚至旺季連踩成個月都唔覺得攰

而家轉左番office每日番9個鐘偽5.5日
即刻覺得成個人好攰好似無哂啲時間咁

跑街好似無咁辛苦

我好需要一日係宅喺屋企打丁同瞓教補精神

Freedom 係無價

I記

六天工作+奴工假=垃圾工

5天工作搞唔成 咪就係樓主呢啲人肯番6天所做成

點解 唔係勞動工作仲辛苦咩

返6日工根本無WORK LIFE BALANCE
個人會勁倦
到到放假都會倦到只想留起屋企休息..........

做政府工都係貪佢穩定唔會俾人炒啫

跑街個份嘅working hours正

工程呢行無計架啦
班廢老高層幾十年都係靠出賣勞力同時間
等佢地退哂休先有望改變

六日shift 撚
明顯身體差咗

試過連踩九日
返到一半已經懷疑人生
個人會好躁

工程有啲公司係5.5長短週，但好多都會變咗係週週長，即係變咗返6日

返六日真心好難頂
今個月仲要無其他紅日
返足26日12-22
攰撚到仆街

零售飲食?

i know that feel

返6日工不特止
仲要勞工假 年假極少先拿野

就算你個身體唔攰
精神上都係好攰

工程狗無得揀

份工hea就無乜所謂
我好佩服d人6天工作周做到退休
地盤係
飲食零售仲西玩埋輪班斷六親

有d白領工星期六日都係屋企做野，不過唔洗咁早起身返公司已經差好遠

閪工三寶

真係水魚先做

5日都好辛苦。

勞動但係條街到行個感覺同困死一個地方勞動係兩回事黎

睇嚟你好中意戶外工作

番緊5日 計埋年假補假果啲 今個月番18日到

愛好呢? 平時有冇鐘意做既野?
如果你愛好係番工咁我都無野好講

無愛好得閒打下機咁

以前試過返長短周
返工車錢+飯錢都唔貴
返多一日少左時間出街玩
真係洗少左既錢
不過以前無咁多網購果d野
而家宅在家都可以係咁洗錢

番左六日工六年，呢期開始覺得攰，份工又越黎越濕9，好想轉工

每日做三個鐘野，其他五個鐘hea，如果派去啲閪區，最辛苦都係返去公司嗰段

返5日嘅工程狗 表示

望到11月好難頂下。。無紅日

係要自制射波

日薪工有計咩
裝修仔

原來咁多同路人，我滾動

要返2個星期6 full day, 仲要返shift, 我都想轉工, 不過都係等下先

返5日 就算日日OT 但有2日休息成件事就唔同講法

你文職工都要揀返六日嗰啲怪得邊個？

其實返五日都已經好攰 最好就推行4 個工作天

大學part time飲食業
一個禮拜休一日
六日同紅日要返全日
平日得呢間就到大學時間表
聽老闆講有兩個長工頂唔順走撚咗

我以前份工返4日，依家轉左份返5日既office都係好唔慣。好想轉工呀

返5.5 / 長短週 / 6日果啲全部都係垃圾工

物流

同空運有關，試過一個月放兩日

仲要係星期六通頂，依家點都唔會搵依啲工做

計日薪 返5日岀5日糧